SUPER！NVIDIA 推出全新 RTX 20 Super 系列新卡！比現有系列平 100 美金！

在 Computex 2019 大會前 NVIDIA 官方發佈了一條影片，透露了即將帶來一款稱為“Super”的神秘新品，不過在 Computex 期間 NVIDIA 就無發佈這款新品，最新再有神秘“Super”新品的資料曝光，新的爆料稱 NVIDIA Super 家族的 RTX 繪圖卡首發會有「GeForce RTX 2080 Super」、「GeForce RTX 2070 Super」、「GeForce RTX 2060 Super」三款新型號，預計新卡將於 7 月或 8 月正式開賣。

在全新 RTX 20 Super 系列陣容中的最高階的為「GeForce RTX 2080 Super」，採用 TU104-450 GPU 繪圖核心，擁有 3072 個 CUDA Core、8GB GDDR6 VRAM，運行速率為 16 Gbps，記憶體介面為 256-bit。「GeForce RTX 2070 Super」則採用 TU104-410 GPU 繪圖核心，擁有 2560 CUDA Core、8GB GDDR6 VRAM，運行速率為 14 Gbps。

最有趣的部分可能是「GeForce RTX 2060 Super」，據說它配備了完整的 TU106-410 GPU 繪圖核心，「GeForce RTX 2060 Super」擁有 2176 個CUDA Cores，相比現有 RTX 2060 的 1920 個 CUDA Core 的核心數量更高，消息亦提到新卡將擁有較高的 8GB GDDR6 VRAM 及 256-bit 介面，而並非 6GB GDDR6 VRAM 及 192-bit 介面。

對比之下是現有 RTX 繪圖卡的規格如下：

GeForce RTX 2080 Ti: 4352 個 CUDA Core，TU102-300 GPU，11GB GDDR6 (14Gbps)

GeForce RTX 2080: 2944 個 CUDA Core，TU104-410 GPU，8GB GDDR6 (14Gbps)

GeForce RTX 2070: 2304 個 CUDA Core，TU106-410 GPU，8GB GDDR6 (14Gbps)

GeForce RTX 2060: 1920 個 CUDA Core，TU106-200 GPU，6GB GDDR6 (14Gbps)

Something super is coming…

一份新爆料指稱，NVIDIA Super 家族的 RTX 顯示卡將會於七月中旬上市開賣，首發有三款，分別是：

GeForce RTX 2080 Super：3072個CUDA核心、TU104-450 GPU、8GB GDDR6（16Gbps）

GeForce RTX 2070 Super：2560個CUDA核心、TU104-410 GPU、8GB GDDR6（14Gbps）

GeForce RTX 2060 Super：2176個CUDA核心、TU106-410 GPU、8GB GDDR6（14Gbps）

對比目前 RTX 顯示卡規格：

GeForce RTX 2080 Ti：4352個CUDA核心、TU102-300 GPU、11GB GDDR6（14Gbps）

GeForce RTX 2080：2944個CUDA核心、TU104-410 GPU、8GB GDDR6（14Gbps）

GeForce RTX 2070：2304個CUDA核心、TU106-410 GPU、8GB GDDR6（14Gbps）

GeForce RTX 2060：1920個CUDA核心、TU106-200 GPU、6GB GDDR6（14Gbps）

遲啲嚟個ti super

原來冇2070Ti?

做乜撚嘢

咁即係RTX20系列唔好出卡住

好彩未買2060

3700x + 2080super or 2070super

現有 rtx 20 用家：

除非岩岩買，如果唔係都無乜所謂啦，出左咁耐

1080ti用家表示好彩無買2080

RTX ON

早買早享受

2060super 終於肯俾到8gb

姐係到時新卡出直接買新卡? 想砌番部機

到時放我張 2080 俾你

咁你買邊新顯示卡??

同問

唔知20系列super出果陣會唔會炒到仲貴過唔係super

超級無敵顯示卡

點解叫超級無敵顯示卡??

super!

即係2070ti係假新聞？

姐係勁左又平左?

正路係叫2070ti
但老黃改埋2080
2080ti個名已經用咗
唯有用新名啦 super

今次CP值最高係
2060super定係2080super??

論performance per dollar 我估就係2060 super 高

睇埋用途就難講
如果你想4k 60fps,我唔覺2060 super 高cp ,因為性能達唔到

咁如果我係240HZ 1080P MON
用2060 super +9700KF夠唔夠做??

揼春了

cs go/ow 呢類應該得

好

但如果4k 60 2080 super真係最抵屌
4k 入門又平咗 9400f+2080super

只能說 2080/2080super 玩4k會非常短命
隻game寫衰少少都hold唔住

本身2060玩唔玩到2k 144hz?

遲下cyberpunk 2077我都唔覺得自己推到
預咗要玩mid-high 希望cd社寫好啲

2k 144仲難推過4k 60
想穩定要2080ti

2080表示2k得100多d

降特效追144
4k降太多特效又無乜意思

1080p計唔計2k？

噏乜鳩？
1080p還1080p 2k還2k
兩樣嘢嚟

真？2k唔係都係1080p咩？

差好遠

乜嘢呀 你到底知唔知咩係2k
2k係1440p喎 姐係解析度係1080p嘅兩倍
4k就係1080p嘅4倍
8k就係8倍

1440p

我講1440p算
2k有d爭議

2k不嬲定義係2倍1080p

係條友on9

wiki
2K解析度(2K resolution) 為一種具有2,000 畫素的水平分辨率的顯示器或是其內容的總稱。 數位電影聯盟(Digital Cinema Initiatives,DCI) 定義2K 解析度的標準為2048×1080。

我都當自己on9去查
我部電視係寫2k 但係又係full hd 1080p
所以我一路當2k 等於1080p
係咪mon同電視定義唔同啊？

咁即係1080p係2k啦
上便d人話4k係1080p四倍

即係3840x2160

根本都3840都未到4k咁1920叫2k應該無問題

2048x1080未見過 電視？

屌你都on99 你話係就係喇 廢事講

樓上post wiki都話係

認真，我部電視都寫fhd 2k

dci 4k係4096x2160
UHD 4K CUT去16:9先=3840X2160?

同一個wiki

有時候, 1080p (Full HD 或稱為 FHD) 會被當作 2K 解像度。雖然 1920x1080 被認為具有 2,000 像素的水平解像度，但在大部分的媒體，包括網頁製作以及影像製作，書籍等都認為 1080p 與 2K 解像度為不同的解像度而非相同。

普遍係唔認同1080 woo

正常屋企4k電視都係得3840

1440p計落應該叫2.5k

睇真d 係2048x1080同1920x1080

幾K幾K係用horizontal resolution黎計嘅
即係1920x1080 前面嘅1920

電影用嘅2k不嬲係指2048×1080
4k係指4096x2160
aspect ratio唔同
電視嘅UHD先係3840x2160
不過因為電視嘅marketing
UHD唔夠4K好聽
所以marketing全部都用4k UHD
久而久之好多人都將3840x2169叫做4k
而FHD嘅1920x1080亦都最接近2k
而2560x1440 應該係叫做2.5k

因為電視嘅on9 marketing
同埋大家嘅無知戇鳩
4k對大家黎講已經變左3840x2160
2k係4k嘅減半 自然係1920x1080

已經冇人傾新卡

yes
我都記得fhd係2k
結論，上便死都話1440p係2k條友係on9仔

sor囉係我離題先

咁1080p叫咩

要睇啲咩？
上面條友問

1080p計唔計2k？

宜家上面清楚用普遍唔認同1080p 等於2k
仲唔夠clear？

電影4k碟都係跟返3840x2160

又係7月
Amd Ryzen 3 + RTX 20 Super
真係換機時間

1080p=1920x1080?

淨係知fhd=1080p
wqhk=2k
uhd=4k

你會揀邊款super

講緊movie industry做製作嘅standard
你電影碟係俾電視播嘅 緊係3840x2160啦
順帶一提 電影其實好多時都係用緊2k黎拍攝/後製
再upscale上4k出碟嘅

唔係睇你budget幾多決定咩

可加可減機制

DCI (Digital Cinema Initiatives) Digital Cinema System Specification
比較晒電視同電影DCI嘅 resolution

所以應該叫UHD BD
而唔係4k UHD BD

笑撚死我屌你老尾

marketing嘅野
4K贏左UHD架喇
家陣普通講4k都當左做3840x2160
成件事真係好戇鳩
明明好地地有晒standard 河水不犯井水
係都要溝埋黎用
變做瀨尿牛丸

電子野d standard 得啖笑
你睇下 usb

3.2 gen2x2

btw resolution唔算係電子野掛

dum緊春

好彩只係買咗5699既2080

咁3440*1440叫咩K?

其實21:9個人覺得真係正好多

只係1440p延伸

買咗7-8千2080既人可能慘d
平價2080super 個性能都應該打平甚至超越到

咁要推3440*1440，唔好話144hz, 100hz都要2070/2080以上？

講緊我
張卡買咗7k

要啦

2K 2080 得100多DD

點解買咁貴
2080只係1080ti等級 唔太值7千

起碼2080

貪好超，點知一啲都唔好超，仲俾膠爸笑咗一排

又嚟...
老黃刀法醒(好好嘢)
老黃刀法勁(係好勁)

2060SE
2070SE
2080SE

幾時出埋boost同ti boost

想問下最快幾時先買到super系列好想換電腦，依家出2060好似......

買左2060果d是咪傻仔, 平100$仲要勁d
利申: 買左2060

1660ti價錢就買到rtx2060

屌 砌咗個幾月

ME TOO

我驚一批會奶野 有雪花

等下先啦 分分鐘又有伏

我驚 仆街政府 幾個月後 4千蚊 都未派到我手

邊個咁仆街呀？

你張+50 FTW?

咁呢啲唔係咁講既，冇人預計到架嘛
唔通你買六合彩開估時你講冇填呢6個字係咪傻仔咩

我都買左2060啦真係平左又點？咪又係2060，除非你話2080super個價同2060一樣就話姐

平左唔係問題，當舊野減價，問題係平左又勁左，個感覺手上邊果張好似次貨咁

agger

張2080落地唔夠一星期

砌左一個月

早買早享受呀，恆常定律最多到時幫你地回收2080

本身諗住出2080... 咁而家係咪等出2080SE好d

super應該針住amd 5700xt 同5700
5700xt $449 勁過2070 10%
2070 super唔知幾錢

我覺得2060/70s 一定唔會減價，
5700xt 平左果少少錢隨時未夠升級隻牛

But ultimately it comes down to performance and pricing. And here's where AMD comes up short. $449 is technically less than Nvidia's RTX 2070, but that card is nearly 9 months old and is now routinely selling for $450. That means the same price, without ray tracing and Tensor cores, with a higher power draw. Hmm.

等埋實際價格出咗先睇

最近先入左2080 OC
同SUPER 比， 差幾多？

10%內

全城期待

amd開價對rtx卡冇威脅
留名睇炒車

大陸amd貼吧d人吹到 5700其實同2070勢均力敵

最近先買左新卡2070 OC 版